| Base form | Past form	| Past participle | Portuguese translation |
|-----------|-----------|-----------------|------------------------|
|arise |	arose |	arisen |	surgir, erguer-se |
|awake |	awoke |	awoken |	despertar|
|be |	was, were |	been |	ser, estar |
|bear |	bore |	borne |	suportar, ser portador de |
|beat |	beat |	beaten |	bater |
|become |	became |	become |	tornar-se |
|befall |	befell |	befallen |	acontecer |
|beget |	begot |	begotten, begot |	procriar, gerar |
|begin |	began |	begun |	começar |
|behold |	beheld |	beheld |	contemplar |
|bend |	bent |	bent |	curvar |
|bet |	bet |	bet |	apostar |
|bid |	bid |	bid |	oferecer, fazer uma oferta |
|bind |	bound |	bound |	unir, encadernar, obrigar-se |
|bite |	bit |	bitten |	morder |
|bleed |	bled |	bled |	sangrar, ter hemorragia |
|blow |	blew |	blown |	assoprar, explodir |
|break |	broke |	broken |	quebrar |
|breed |	bred |	bred |	procriar, reproduzir |
|bring |	brought |	brought |	trazer |
|broadcast |	broadcast |	broadcast |	irradiar, transmitir (sinal de rádio ou TV) |
|build |	built |	built |	construir |
|buy |	bought |	bought |	comprar |
|cast |	cast |	cast |	atirar, deitar |
|catch |	caught |	caught |	pegar, capturar |
|choose |	chose |	chosen |	escolher |
|cling |	clung |	clung |	aderir, segurar-se |
|come |	came |	come |	vir |
|cost |	cost |	cost |	custar |
|creep |	crept |	crept |	rastejar |
|cut |	cut |	cut |	cortar |
|deal |	dealt |	dealt |	negociar, tratar |
|dig |	dug |	dug |	cavocar |
|do |	did |	done |	fazer ** |
|draw |	drew |	drawn |	tracionar, desenhar ** |
|drink |	drank |	drunk |	beber |
|drive |	drove |	driven |	dirigir, ir de carro |
|eat |	ate |	eaten |	comer |
|fall |	fell |	fallen |	cair |
|feed |	fed |	fed |	alimentar |
|feel |	felt |	felt |	sentir, sentir-se |
|fight |	fought |	fought |	lutar |
|find |	found |	found |	achar, encontrar |
|flee |	fled |	fled |	fugir, escapar |
|fling |	flung |	flung |	arremessar |
|fly |	flew |	flown |	voar, pilotar |
|forbid |	forbade |	forbidden |	proibir |
|forget |	forgot |	forgot, forgotten |	esquecer |
|forgive |	forgave |	forgiven |	perdoar |
|freeze |	froze |	frozen |	congelar, paralisar |
|get |	got |	gotten, got |	obter ** |
|give |	gave |	given |	dar |
|go |	went |	gone |	ir |
|grind |	ground |	ground |	moer |
|grow |	grew |	grown |	crescer, cultivar |
|have |	had |	had |	ter, beber, comer |
|hear |	heard |	heard |	ouvir |
|hide |	hid |	hidden, hid |	esconder |
|hit |	hit |	hit |	bater |
|hold |	held |	held |	segurar |
|hurt |	hurt |	hurt |	machucar |
|keep |	kept |	kept |	guardar, manter |
|know |	knew |	known |	saber, conhecer |
|lay |	laid |	laid |	colocar em posição horizontal, assentar |
|lead |	led |	led |	liderar |
|leave |	left |	left |	deixar, partir |
|lend |	lent |	lent |	dar emprestado |
|let |	let |	let |	deixar, alugar |
|lie |	lay |	lain |	deitar |
|lose |	lost |	lost |	perder, extraviar |
|make |	made |	made |	fazer, fabricar ** |
|mean |	meant |	meant |	significar, querer dizer |
|meet |	met |	met |	encontrar, conhecer |
|overcome |	overcame |	overcome |	superar |
|overtake |	overtook |	overtaken |	alcançar, surpreender |
|pay |	paid |	paid |	pagar |
|put |	put |	put |	colocar |
|quit |	quit |	quit |	abandonar |
|read |	read |	read |	ler |
|ride |	rode |	ridden |	andar (de bicicleta, moto, a cavalo) |
|ring |	rang |	rung |	tocar (campainha, etc.) |
|rise |	rose |	risen |	subir, erguer-se |
|run |	ran |	run |	correr, concorrer, dirigir |
|saw |	sawed |	sawn |	serrar |
|say |	said |	said |	dizer |
|see |	saw |	seen |	ver |
|seek |	sought |	sought |	procurar obter, objetivar |
|sell |	sold |	sold |	vender |
|send |	sent |	sent |	mandar |
|set |	set |	set |	pôr em determinada condição, marcar, ajustar ** |
|shake |	shook |	shaken |	sacudir, tremer |
|shed |	shed |	shed |	soltar, deixar cair ** |
|shine |	shone |	shone |	brilhar, reluzir |
|shoot |	shot |	shot |	atirar, disparar, alvejar, fotografar, filmar |
|show |	showed |	shown |	mostrar, exibir |
|shrink |	shrank |	shrunk |	encolher, contrair |
|shut |	shut |	shut |	fechar, cerrar |
|sing |	sang |	sung |	cantar |
|sink |	sank |	sunk |	afundar, submergir |
|sit |	sat |	sat |	sentar |
|slay |	slew |	slain |	matar, assassinar |
|sleep |	slept |	slept |	dormir |
|slide |	slid |	slid |	deslizar, escorregar |
|sling |	slung |	slung |	atirar, arremessar |
|speak |	spoke |	spoken |	falar |
|spend |	spent |	spent |	gastar |
|spin |	spun |	spun |	fiar, rodopiar |
|spit |	spit, spat | spit, spat | cuspir |
|spread |	spread |	spread |	espalhar |
|spring |	sprang |	sprung |	fazer saltar |
|stand |	stood |	stood |	parar de pé, aguentar |
|steal |	stole |	stolen |	roubar |
|stick |	stuck |	stuck |	cravar, fincar, enfiar |
|sting |	stung |	stung |	picar (inseto) |
|stink |	stank |	stunk |	cheirar mal |
|strike |	struck |	struck |	golpear, desferir, atacar |
|string |	strung |	strung |	encordoar, amarrar |
|strive |	strove |	striven |	esforçar-se, lutar |
|swear |	swore |	sworn |	jurar, prometer, assegurar |
|sweep |	swept |	swept |	varrer |
|swim |	swam |	swum |	nadar |
|swing |	swung |	swung |	balançar, alternar |
|take |	took |	taken |	tomar ** |
|teach |	taught |	taught |	ensinar, dar aula |
|tear |	tore |	torn |	rasgar, despedaçar |
|tell |	told |	told |	dizer, contar |
|think |	thought |	thought |	pensar |
|throw |	threw |	thrown |	atirar, arremessar |
|tread |	trod |	trodden |	pisar, trilhar |
|undergo |	underwent |	undergone |	submeter-se a, suportar |
|understand |	understood |	understood |	entender |
|uphold |	upheld |	upheld |	sustentar, apoiar, defender |
|wear |	wore |	worn |	vestir, usar, gastar |
|win |	won |	won |	vencer, ganhar |
|wind |	wound |	wound |	enrolar, rodar, dar corda |
|write |	wrote |	written |	escrever, redigir |
